%!TEX root = ../main/main.tex

En esta pregunta estudiaremos un sistema criptográfico de clave pública que es definido a partir de un problema NP-completo. Para esto considere el problema SUBSET-SUM definido de la siguiente forma. La entrada de SUBSET-SUM es un conjunto $S$ de números naturales y un número natural $b$, y la pregunta responder es si existe $I \subseteq S$ tal que:
\begin{eqnarray*}
  \sum_{a \in I} a &=& b.
\end{eqnarray*}
Por ejemplo, si $S_1 = \{1, 2, 3, 4, 5\}$ y $b_1 = 7$, entonces tanto $\{2, 5\}$ como $\{1 ,2, 4\}$ son soluciones del problema. Por el contrario, si $S_2 = \{2, 4, 6, 8\}$ y $b_2 = 5$, entonces el problema no tiene solución. Es conocido que SUBSET-SUM es un problema NP-completo, por lo que se cree que no existe un algoritmo de tiempo polinomial que lo solucione.

En el sistema criptográfico basado en SUBSET-SUM, un usuario establece sus claves pública y secreta a través del siguiente protocolo, suponiendo que el espacio de mensaje es \mbox{${\cal M} = \{0,1\}^n$}.
\begin{enumerate}
\item[(1)] Se escoge un conjunto $S = \{w_1, \ldots, w_n\}$ de números naturales tal que $S$ es súper creciente, vale decir, para cada $k \in \{2, \ldots, n\}$ se tiene que:
  \begin{eqnarray*}
    \sum_{i = 1}^{k-1} w_i &<& w_k.
  \end{eqnarray*}
  Por ejemplo, $S_1 = \{1, 2, 4, 8\}$ es súper creciente, mientras que $S_2 = \{1, 2, 3, 4\}$ no es súper creciente.


\item[(2)] Se escogen números naturales $q, r$ tales que $\textit{MCD}(q, r) = 1$ y 
  \begin{eqnarray*}
    \sum_{i=1}^n w_i &<& q.
  \end{eqnarray*}

  \begin{sloppypar}
\item[(3)] Se construye el conjunto $T = \{t_1, \ldots, t_n\}$ de números naturales tales que \mbox{$t_i = (w_i \cdot r) \text{ mod } q$} para cada $i \in \{1, \ldots, n\}$.
  \end{sloppypar}
 
\item[(4)] Se define la clave secreta como $(S,q,r)$ y la clave pública como $T$.
\end{enumerate}
Las funciones de cifrado y descifrado son definidas de la siguiente forma, considerando que la clave pública de un usuario $A$ es $P_A = T$ y la clave secreta de $A$ es $S_A = (S,q,r)$. Suponga que $m = b_1 \cdots b_n$ es un mensaje, donde $b_i \in \{0,1\}$ para cada $i \in \{1, \ldots, n\}$. Entonces
\begin{eqnarray*}
  \textit{Enc}_{P_A}(m) &=& \sum_{i = 1}^n b_i \cdot t_i.
\end{eqnarray*}
Observe que el texto cifrado de un mensaje es un número natural.

Por otro lado, la función de descifrado $\textit{Dec}_{S_A}$ se define de la siguiente forma. Dado un texto cifrado $c \in \mathbb{N}$, sea $d = (s \cdot c) \text{ mod } q$, donde $s$ es un número natural tal que $r \cdot s \equiv 1 \mod q$ (sabemos que este número existe puesto que $\textit{MCD}(q,r) = 1$). Además, sean $s_1$, $\ldots$, $s_n$ tales que $s_i \in \{0,1\}$ para cada $i \in \{1, \ldots, n\}$ y:
\begin{align}
  \sum_{i=1}^n s_i \cdot w_i \ = \ d. \tag{\dag} \label{eq-fin}
\end{align}
Entonces $\textit{Dec}_{S_A}(c) = s_1 \cdots s_n$.

A continuación usted debe demostrar que el protocolo anterior es correcto y puede ser implementado en tiempo polinomial, para lo cual debe responder las siguientes preguntas.
\begin{itemize}
\item[(a)] Demuestre que, dado un conjunto $S$ de números naturales que es súper creciente y un número $b$, existe a lo más un conjunto $I \subseteq S$ tal que:
  \begin{eqnarray*}
    \sum_{a \in I} a &=& b.
  \end{eqnarray*}

\item[(b)] Construya un algoritmo polinomial tal que, dado un conjunto $S$ de números naturales que es súper creciente y un número $b$, verifica si existe $I \subseteq S$ tal que:
  \begin{eqnarray*}
    \sum_{a \in I} a &=& b.
  \end{eqnarray*}
  Este algoritmo debe además construir $I$ si tal conjunto existe. Note que de (a) y (b) se concluye que $\textit{Dec}_{S_A}$ está bien definido, si existe una solución para la ecuación \eqref{eq-fin}, y puede ser implementado en tiempo polinomial.

\item[(c)] Sea $T = \{t_1, ..., t_n\}$ definido como en el paso (3) del protocolo. Demuestre que $t_i \neq t_j$ para $i,j \in \{1, \ldots, n\}$ tal que $i \neq j$. Note que de este se deduce que $T$ contiene $n$ elementos distintos y $\textit{Enc}_{P_A}$ está bien definido.

\item[(d)] Demuestre que para todo mensaje $m \in \{0,1\}^n$, se tiene que $\textit{Dec}_{S_A}(\textit{Enc}_{P_A}(m)) = m$.
\end{itemize}
